# Translation of ara into Korean.
# Copyright (C) 2009, SPARCS.
# Park Shinjo <peremen@gmail.com>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ara\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2009-01-15 23:57+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Park Shinjo <peremen@sparcs.org>\n"
"Language-Team: Korean <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: article_search_walker.py:20 article_list_walker.py:29
msgid "No article found. Have a nice day."
msgstr "글이 없습니다."

#: read_article.py:35
msgid "Voted."
msgstr "투표하였습니다."

#: read_article.py:35 read_article.py:37 read_article.py:50 read_article.py:52
#: sig_intro.py:22 sig_intro.py:25 sig_intro.py:47 change_password.py:42
#: change_password.py:47 change_password.py:77 post_article.py:35
#: post_article.py:38 post_article.py:71 user_preferences.py:32
#: user_preferences.py:35 list_article.py:64 list_article.py:67
#: helpviewer.py:35 change_basic_info.py:19 change_basic_info.py:22
#: change_basic_info.py:34 change_basic_info.py:37 change_basic_info.py:73
#: write_pm.py:27 join.py:86 join.py:89 join.py:92 join.py:95
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: read_article.py:44
msgid "Really delete?"
msgstr "정말 삭제하시겠습니까?"

#: read_article.py:44 read_article.py:47 main.py:49 main.py:52
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: read_article.py:44 main.py:49
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: read_article.py:50
msgid "Article deleted."
msgstr "글을 지웠습니다."

#: read_article.py:69
msgid "Title: ${TITLE}"
msgstr "제목: ${TITLE}"

#: read_article.py:70
msgid "Author: ${AUTHOR} (${NICKNAME})"
msgstr "작성자: ${AUTHOR} (${NICKNAME})"

#: read_article.py:71
msgid "Date: ${DATE} Hit: ${HIT} Reply: ${REPLY} Vote: ${VOTE}"
msgstr "날짜: ${DATE} 조회: ${HIT} 답글: ${REPLY} 투표: ${VOTE}"

#: read_article.py:72
msgid "Deleted article"
msgstr "삭제된 글"

#: read_article.py:74
msgid "Reply by ${AUTHOR}(${NICKNAME}) on ${DATE} Vote: ${VOTE}"
msgstr "${AUTHOR}(${NICKNAME}) 님이 쓴 답글, 날짜: ${DATE} 추천: ${VOTE}"

#: read_article.py:75
msgid "Deleted reply, written on ${DATE}"
msgstr "삭제된 답글, 날짜: ${DATE}"

#: read_article.py:77
msgid ""
"Attachment: ${SERVER_ADDRESS}/board/${BOARD_NAME}/${ROOT_ID}/${ARTICLE_ID}/"
"file/${FILE_ID}\n"
msgstr ""
"첨부 파일: ${SERVER_ADDRESS}/board/${BOARD_NAME}/${ROOT_ID}/${ARTICLE_ID}/"
"file/${FILE_ID}\n"

#: read_article.py:150
msgid "ARA: Read article"
msgstr "아라: 글 읽기"

#: read_article.py:151
msgid ""
"(n)ext/(p)revious (b)lock (e)dit (d)elete (f)old/retract (r)eply (v)ote (q)"
"uit"
msgstr ""
"다음(n)/이전(p) 차단(b) 편집(e) 삭제(d) 접기/펴기(f) 답글(r) 추천(v) 종료(q)"

#: sig_intro.py:22
msgid "Sig/intro changed."
msgstr ""

#: sig_intro.py:37
msgid "ARA: Change Introduction & Signature"
msgstr "아라: 시그와 자기 소개"

#: sig_intro.py:42
msgid "Signature"
msgstr "시그"

#: sig_intro.py:44
msgid "Introduction"
msgstr "자기 소개"

#: sig_intro.py:48 change_password.py:78 post_article.py:72 query_user.py:67
#: user_preferences.py:32 list_article.py:64 change_basic_info.py:74
#: write_pm.py:60 join.py:135
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: change_password.py:42
msgid "Password changed."
msgstr "암호를 바꿨습니다."

#: change_password.py:60
msgid "ARA: Change Password"
msgstr "아라: 암호 바꾸기"

#: change_password.py:63
msgid "Old password:"
msgstr "이전 암호:"

#: change_password.py:64
msgid ""
"Please enter your\n"
"old password"
msgstr ""

#: change_password.py:67
#, fuzzy
msgid "New password:"
msgstr "새 암호:"

#: change_password.py:68 join.py:113
msgid ""
"Minimum password length\n"
"is 4 characters"
msgstr ""

#: change_password.py:71
msgid ""
"Confirm\n"
"new password:"
msgstr ""
"새 암호\n"
"확인:"

#: change_password.py:72
msgid ""
"Re-enter your new\n"
"password"
msgstr ""

#: change_password.py:81 change_basic_info.py:77
msgid ""
"  * Press [Enter] to proceed to the next item, [Shift+Enter] - previous "
"item\n"
"  * Press [Tab] to directly jump to OK or Cancel button"
msgstr ""

#: list_boards.py:47
msgid "ARA: List boards"
msgstr "아라: 게시판 목록"

#: list_boards.py:49
msgid " * Enter board name: "
msgstr " * 게시판 이름 입력: "

#: list_boards.py:52
#, python-format
msgid " * There are %s boards."
msgstr " * 총 %s개의 게시판이 있습니다."

#: list_boards.py:56
msgid " * No boards found. Have a nice day."
msgstr " * 게시판이 없습니다."

#: list_boards.py:57
msgid "No boards found. Have a nice day."
msgstr "게시판이 없습니다."

#: list_boards.py:59
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: list_boards.py:59
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: post_article.py:35
msgid "Article posted."
msgstr "글이 올라갔습니다."

#: post_article.py:57
#, python-format
msgid "ARA: Modify Article  Current board: %s"
msgstr "아라: 글 수정하기 현재 게시판: %s"

#: post_article.py:59
#, python-format
msgid "ARA: Reply Article  Current board: %s"
msgstr "아라: 답글 달기 현재 게시판: %s"

#: post_article.py:61
#, python-format
msgid "ARA: Post Article  Current board: %s"
msgstr "아라: 글 쓰기 현재 게시판: %s"

#: post_article.py:64
msgid "Title: "
msgstr "제목: "

#: post_article.py:65 write_pm.py:54
msgid "Body"
msgstr "내용"

#: post_article.py:68
msgid "Include in search"
msgstr "검색에 포함시키기"

#: post_article.py:69 write_pm.py:57
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: post_article.py:70 write_pm.py:58
msgid "Preview"
msgstr "미리 보기"

#: user_information.py:13
msgid "List (c)onnected users"
msgstr "접속한 사용자 보기(C)"

#: user_information.py:14
msgid "Q(u)ery user"
msgstr "사용자 조회(U)"

#: user_information.py:15 user_preferences.py:19
msgid "(Q)uit menu"
msgstr "메뉴 끝내기(Q)"

#: user_information.py:18
msgid ""
"Show information about\n"
"current users"
msgstr ""

#: user_information.py:19
msgid ""
"Query about user's last used\n"
"IP, introduction, etc."
msgstr ""

#: user_information.py:20
msgid "Return to main menu"
msgstr "메인 메뉴로 돌아갑니다"

#: user_information.py:45
msgid "ARA: User Information"
msgstr "아라: 사용자 정보"

#: user_information.py:55 user_preferences.py:95
msgid "  * Use [Tab] or arrow key to move each items"
msgstr ""

#: query_user.py:49
#, python-format
msgid " * ID: %s"
msgstr ""

#: query_user.py:50
#, python-format
msgid " * Nickname: %s"
msgstr ""

#: query_user.py:51
#, python-format
msgid ""
" * Introduction:\n"
"%s"
msgstr ""

#: query_user.py:52
#, python-format
msgid ""
" * Signature:\n"
"%s"
msgstr ""

#: query_user.py:53
#, python-format
msgid " * Last usage: %s"
msgstr ""

#: query_user.py:62
msgid "ARA: Query User"
msgstr ""

#: query_user.py:64
msgid " * Enter ID: "
msgstr ""

#: query_user.py:66
msgid "Search"
msgstr ""

#: query_user.py:77
msgid " * Enter user ID and press [Search]"
msgstr ""

#: user_preferences.py:13
msgid "Change (B)asic information"
msgstr ""

#: user_preferences.py:14
#, fuzzy
msgid "Change (P)assword"
msgstr "암호가 틀렸습니다."

#: user_preferences.py:15
msgid "View/edit B(l)acklist"
msgstr ""

#: user_preferences.py:16
msgid "Change (I)ntro/Sig"
msgstr ""

#: user_preferences.py:17
msgid "(Z)ap Board"
msgstr ""

#: user_preferences.py:18
msgid "(D)elete account"
msgstr ""

#: user_preferences.py:22
msgid ""
"Change basic information\n"
"like nickname and email"
msgstr ""

#: user_preferences.py:23
#, fuzzy
msgid "Change password\n"
msgstr "암호가 틀렸습니다."

#: user_preferences.py:24
msgid "View and edit your blacklist\n"
msgstr ""

#: user_preferences.py:25
msgid ""
"Change intruduction and\n"
"signature used in the articles"
msgstr ""

#: user_preferences.py:26
msgid "Zap board\n"
msgstr ""

#: user_preferences.py:27
msgid "Delete your ARA account\n"
msgstr ""

#: user_preferences.py:28
msgid "Return to main menu\n"
msgstr ""

#: user_preferences.py:32
msgid "Do you want to delete your ARA account?"
msgstr ""

#: user_preferences.py:85
msgid "ARA: User Preferences"
msgstr "아라: 사용자 환경 설정"

#: list_article.py:64
msgid "Search term:"
msgstr "찾을 단어:"

#: list_article.py:97
msgid "ARA: Article list"
msgstr "아라: 글 목록"

#: list_article.py:99
msgid "(N)ext/(P)revious Page (Number+Enter) Jump to article"
msgstr ""

#: list_article.py:101
msgid "(h)elp (q)uit"
msgstr ""

#: list_article.py:104
msgid "(Enter,space) Read (f)ind (h)elp (q)uit"
msgstr ""

#: list_article.py:106
msgid "(Enter,space) Read (w)rite (f)ind (h)elp (q)uit"
msgstr ""

#: list_article.py:112 list_article.py:116 list_pm.py:23 list_pm.py:100
msgid "Author"
msgstr "작성자"

#: list_article.py:112 list_article.py:116 list_pm.py:23 list_pm.py:45
#: list_pm.py:100
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: list_article.py:112 list_article.py:116 list_pm.py:23 list_pm.py:45
#: list_pm.py:100
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: list_article.py:112 list_article.py:116
msgid "Hit"
msgstr "조회"

#: list_article.py:112 list_article.py:116
msgid "Vote"
msgstr "투표"

#: login.py:36
msgid "Specified ID doesn't exist."
msgstr "ID가 ㅇ벗습니다."

#: login.py:38
msgid "Wrong password."
msgstr "암호가 틀렸습니다."

#: login.py:40
msgid "Database error."
msgstr "데이터베이스 오류입니다."

#: login.py:42
msgid "XML-RPC server problem. Try again after several minutes."
msgstr "XML-RPC 서버가 뒈졌습니다. 나중에 다시 시도하십시오."

#: login.py:44
msgid "Account not verified. Please confirm it."
msgstr "계정이 확인되지 않았습니다. 확인해 주십시오."

#: login.py:46
msgid "Undefined error."
msgstr "지정되지 않은 오류입니다."

#: change_basic_info.py:19
msgid ""
"Nickname is in use.\n"
"Try another one."
msgstr ""

#: change_basic_info.py:31
msgid "Nickname changed."
msgstr "별명을 바꿨습니다."

#: change_basic_info.py:46
msgid "ARA: Change Basic Information"
msgstr "아라: 기본 정보 바꾸기"

#: change_basic_info.py:51
#, python-format
msgid "ID: %s"
msgstr ""

#: change_basic_info.py:52
msgid ""
"ID and E-Mail couldn't be edited\n"
"Displayed for your information"
msgstr ""

#: change_basic_info.py:55
#, python-format
msgid "E-Mail: %s"
msgstr ""

#: change_basic_info.py:58
msgid "Nickname: "
msgstr "별명:"

#: change_basic_info.py:60 join.py:109
msgid ""
"You can't use duplicated\n"
"nickname or other's ID"
msgstr ""

#: change_basic_info.py:63 join.py:124
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: change_basic_info.py:68 join.py:129
msgid ""
"Select your favorite\n"
"interface language"
msgstr ""

#: list_pm.py:36 list_pm.py:58
msgid "No private messages. Have a nice day."
msgstr "쪽지가 없습니다."

#: list_pm.py:45
msgid "Recepient"
msgstr "받는 사람"

#: list_pm.py:95
msgid "ARA: Private message"
msgstr "아라: 쪽지"

#: list_pm.py:97
msgid " (N)ext/(P)revious Page (w)rite (B)lock (h)elp (q)uit"
msgstr "다음(N)/이전(P) 쪽 쓰기(W) 차단(B) 도움말(H) 종료(Q)"

#: list_pm.py:104
msgid "Inbox"
msgstr "받은 쪽지함"

#: list_pm.py:105
msgid "Outbox"
msgstr "보낸 쪽지함"

#: main.py:14
msgid "(N)ew Article"
msgstr "새 글(N)"

#: main.py:15
msgid "(S)elect Board"
msgstr "게시판 선택(S)"

#: main.py:16
msgid "(P)rivate Message"
msgstr "쪽지(P)"

#: main.py:17
msgid "(U)ser Preferences"
msgstr "사용자 환경 설정(U)"

#: main.py:18
msgid "User (I)nformation"
msgstr "사용자 정보(I)"

#: main.py:19
msgid "(H)elp"
msgstr "도움말(H)"

#: main.py:20
msgid "(A)bout ARA"
msgstr "아라 정보(A)"

#: main.py:21
msgid "(W)elcome Screen"
msgstr "시작 화면 보기(W)"

#: main.py:22
msgid "(Q)uit"
msgstr "끝내기(Q)"

#: main.py:42
msgid "Not available in guest mode."
msgstr "손님 모드에서는 사용할 수 없습니다."

#: main.py:42
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: main.py:49
msgid "Really quit?"
msgstr "정말 끝내시겠습니까?"

#: main.py:155
msgid "ARA: Main Menu"
msgstr "아라: 초기 화면"

#: main.py:160
msgid "Today Best"
msgstr "투데이 베스트"

#: main.py:169
msgid "Weekly Best"
msgstr "위클리 베스트"

#: main.py:180
msgid ""
"  * Press [Tab] to jump between menu, today best, weekly best\n"
" ARAra Release 1.0                                Copyright (C) 2008, SPARCS"
msgstr ""

#: write_pm.py:27
msgid "Message sent."
msgstr "메시지를 보냈습니다."

#: write_pm.py:44
msgid "To (Enter ID): "
msgstr ""

#: write_pm.py:46
msgid "ARA: Reply private message"
msgstr "아라: 쪽지에 답하기"

#: write_pm.py:49
msgid "ARA: Write private message"
msgstr "아라: 쪽지 쓰기"

#: write_pm.py:51
msgid "Search by nickname"
msgstr "별명으로 검색"

#: write_pm.py:59
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: join.py:85
msgid ""
"Account created.\n"
"Please confirm it."
msgstr ""

#: join.py:101
msgid "ARA: Join"
msgstr "아라: 회원 가입"

#: join.py:104
msgid "ID:"
msgstr "ID:"

#: join.py:105
msgid ""
"ID's length should be\n"
"between 4 and 10 chars"
msgstr ""

#: join.py:108
msgid "Nickname:"
msgstr "별명:"

#: join.py:112
msgid "Password:"
msgstr "암호:"

#: join.py:116
msgid ""
"Confirm\n"
"Password:"
msgstr ""

#: join.py:117
msgid ""
"Type password here\n"
"once again"
msgstr ""

#: join.py:120
msgid "E-Mail:"
msgstr "전자 우편:"

#: join.py:121
msgid ""
"We'll send confirmation\n"
"mail to this address"
msgstr ""

#: join.py:134
msgid "Join"
msgstr "가입"

#: join.py:138
msgid ""
"  * Press [Enter] to proceed to the next item, [Shift+Enter] - previous "
"item.\n"
"  * Press [Tab] to directly jump to Join or Cancel button.\n"
"  * Please be patient after click Join button. We'll send confirmation "
"mail.\n"
"  * After join, you should activate your ID via link on the mail."
msgstr ""

#: list_connected_users.py:31 list_connected_users.py:68
msgid "(r)efresh (m)onitoring:start (q)uit (Enter) query"
msgstr ""

#: list_connected_users.py:34
msgid "(r)efresh (m)onitoring:stop (q)uit (Enter) query"
msgstr ""

#: list_connected_users.py:56
msgid "No users online."
msgstr "온라인 사용자가 없습니다."

#: list_connected_users.py:66
msgid "ARA: List connected users"
msgstr "아라: 현재 접속자 목록"

#: list_connected_users.py:71
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: list_connected_users.py:71
msgid "Nickname"
msgstr "별명"

#: list_connected_users.py:71
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#: list_connected_users.py:71
msgid "Login Time"
msgstr "로그인 시간"

#: list_connected_users.py:71
msgid "Action"
msgstr "동작"

#: welcome.py:17
msgid "No welcome message for today."
msgstr "오늘의 환영 인사는 없습니다."

#: welcome.py:27
msgid "You are in guest mode."
msgstr "현재 손님 모드입니다."

#: welcome.py:30
#, python-format
msgid "Last login: %(IP)s at %(date)s"
msgstr "마지막 로그인: %(date)s에 %(IP)s에서"

#: welcome.py:39
msgid "Press [Enter] key to continue"
msgstr "계속하려면 [Enter] 키를 누르십시오"
